【短篇】我雙眼見到紅線（2）

估唔到短篇都開到2

上個post link
【短篇】我雙眼見到紅線

今晚有文

快啦屌

我有預感今個post一定完到

[red][/文red]

文

仲未有文
放低左正皮啦，麻煩加速

快啲出埋佢 完啦好嗎

正呀

留名

皮已正

文呀屌你

文呢屌

Lm

文呢

Dllm

dnlm

文呀

「找我出來想說是什麼？」

看著玄茵那疑惑的眼神，我愈發她可愛的一面。心內萌起了戲弄她的想法。

「把手伸出來，我有東西想交給妳。」

她有點遲疑道「給我什麼？」

「把手伸出來先。」

雖然她仍有不惑，但也照著我說話做。她有手伸出，掌心朝天。

我把右手伸進褲袋裡，握緊拳頭。

「等一下記緊要捉實。」我再次開口提醒，同時把手拿出來。

「嗯⋯⋯」從她的語氣中，我感到一絲緊張。

我快速地把手迎著她的手拍下去，可能因為聽到我的指示，她也立即捉緊。

而她捉緊的只是我的手。

我牽著她的手向前跑，原來她的手也很小。

她沒有撇開我的手，低著頭籌跟著我慢慢跑。

跑了一少段，我便停下來。我看著她不知是因運動還是害羞而紅的臉道「我們慢慢走吧。」

她點點頭，輕聲細語地道「嗯。」

我把手牽得更緊，慢慢走著。

今日仲有

我是來留名的

有文未

求文

「捉得這麼緊，我都食不了東西啦。」

看著她可動的只剩下左手。我馬上鬆手，摸一摸後腦道「不好意思⋯⋯」

她看著我這笨拙的一面，掩著嘴輕輕笑著，越笑我便越覺尷尬。

我唯有提早說正事才可打破這個困局。「話說嫉妒之神的下屬也可以下凡嗎？」

她支支吾吾地道「可⋯可以呀。怎麼了？」

我接著問「那妳知道他們現在在凡間嗎？」

她的眼神稍有轉移道「我不清楚。」

我壓低聲浪，用那認真的語氣對她說「我懷疑阿智是受到他們的影響，所以才性情大變。」

她詫異地望著我。

「我想救阿智，幫幫我，告訴我真說話吧，拜託！」我低下頭謹誠地說。

她嘆一嘆氣「好吧，但我知道的也不多。」

「嗯」我把椅子拉近到旁，細心地聽著。

「其實我再次回來的其中一家重要原因是要調查嫉妒之神的一個下屬。他也下來了，而且有消息指他在這裡附近。」

雖然不知道他身在何方，但是了解到這消息也好，起碼可以確保我猜中了。

「那他們有弱點嗎？」

「我也不太清楚，可能和我們相反。我們仙子非常討厭嫉妒的感覺，可能他們也討厭愛意吧？」

看到停下來沈思的我，玄茵推了一推「在想什麼？都停下口。」

我順著她的視線望下去，才發現我的飯原來只食了一口。

這個好機會我當然不會放過，我望著她的雙眼「在想妳。」

玄茵用她的小手輕輕打了我的手臂一下道「智障，食你就食啦。」

我看一看手錶，眼看午膳時間也差不多完結，我加快了進食速度。

咁少

Live

live

以下為穎怡視覺

——————

「還以為妳會有異性無人性，忘了我們這班姐妹呢。」小美挽著我的手靠了過來。

雖然同樣為女生，但手臂感覺到她那頗為豐滿的胸脯，難免會有點不自在。

「怎麼會忘了妳們，我永遠也不會忘記的。」我微笑著，望向小美和雪櫻，向她們許下承諾。

奇怪，我怎麼有種以前也說過的感覺？

小美摸著她的肚子。「我們先去餐廳找位置吧，我有點餓。」

那酥胸向我擠過來，我感受到我和她相比只是小巫見大巫，同時內心也越來越嫉妒她。

突然間，雪櫻驚叫了一下，指著前方「妳們看！」

那不是阿洛和玄茵嗎？他們怎麼會牽著手？

看著他們倆人的身影，一種似曾相識的感覺再次升起。我不知不覺間對玄茵生起妒忌感。

一個奇怪的想法出現在我腦海，為什麼他旁邊的不是我？

我搖一搖頭，希望把這個想法撇開。

小美用那意味深長的語氣道「阿洛真人不露相呀。」

「其實他們也很襯呀，尤其是在聖誕舞會的時候。妳說是不是？」雪櫻望著我。

我敷衍地應了一句「嗯。」此刻的我腦海中只剩下葡萄感，已經無法正常思考。

到底最尾阿洛會唔會接手呢個愛情之神同玄茵一齊happy happy呢

加甜

有嫉妒感出現！

+1+1+1

文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文阿

會唔會穎怡係妒忌仙子
兩大仙子鬥法

加速

無文

樓主係咪想要負皮？

以下為穎怡視覺

————————

我推開圖書館的門，走向那我固定的座位。

咦？竟然有人坐在我的位置上？

我望一望，原來是阿洛和玄茵，今天已經撞見他們幾次了，就好像是有人在引導我一樣。

那個座位是很久以前我和他人約定的位置，但是我卻想不起那個他是誰。

我一直沈思在我的腦海裏。一回過神來，已經走向他們旁的那個書櫃，在觀察他們。

他們坐在鄰座，各自各專心地做功課。

「喂！看過來。」玄茵拿起筆指在阿洛的臉頰不遠的地方。

「怎麼了？」阿洛雖然在對玄茵說話，但頭卻專心向著作業，沒有望過去。

一如我所料，那支筆恰好戳到阿洛。

「哈哈，你真可愛。」玄茵笑起來。

阿洛舉起食指，放在嘴邊「殊，圖書館要小聲一點。」

玄茵依然笑著，但換了個方式。她掩著嘴，笑到曲起腰，頭向阿洛的方向靠過去。

看著他們倆個如此的打情罵俏，我心中的嫉妒感再次出現，彷彿是我心愛的東西被搶走。

我望向他們的桌上，阿洛的那張書籤吸引著我的目光。

我從書包中拿出一本書，翻開。

那張書籤和我擁有的那一張一模一樣！

——————

「為什麼是三葉草？不是送四葉草？」

「才不是咧。這個明明是四葉草。妳沒聽說過嗎？其實每個三葉草也是四葉草，而它的第四塊葉就在這裡。」那個男孩指一指他的心。

男孩再次張口解釋「因為三葉草的葉子是心形，只要再加上它，三葉草才會完整成為四葉草。」

——————

我那模糊的記憶開始變得清晰，我想起那個男生是誰了！

那個和我一起做過很多約定，一直伴隨我身邊的人是阿洛！！

以下仍然為穎怡視覺

——————

「震⋯」

一條來自阿智的信息「去圖書館找到資料嗎？」

望著手機，我內心開始掙扎起來。

之前我失去和阿洛的記憶，忘了和他經歷過的一切。而阿智對我也不差，所以我才答應他的追求。

如今我已經回想起以前的一點一滴，重拾我對阿洛的那一份感情。無謂再給予假希望阿智，我應該跟他說清楚。

「嗯，等一陣在課室見面可以？我有說話要對你說。」

我踏出圖書館，去面對我的那份感情。

「妳到了，有甚麼想跟我說？」阿智從我到開始一直微笑著，看得出是由心而不是刻意的笑。

面對這樣子的阿智，我心中的內疚感更加強烈。

我向阿智躹躬說「對不起！」

我瞄一瞄他，他那錯愕的表情，我這一輩子也不會忘記。

我接著道「我想起以前忘記的一些事，我喜歡的人是阿洛，對不起，我不能接受你。」我再次躹躬道歉。

這一秒寧靜得可怕，彷彿世界突然停頓了。

我抬頭打算望一望他的反應。

他面目猙獰地望著我「阿洛！阿洛！又是阿洛！」

阿智推開了我，走了出去。

好好睇 加油

求正評

就完了

加甜啦

加速啦

變長篇後宮故

已經諗緊下篇出咩
考慮下

好多故事男主都有個老死 係故事入面由此至終都係男主可以信任嘅人

加油~~
原來無追11日
留名睇hehe 結局

嘩屌我要睇heshe故呀

新po留名

推

hehe!!!!!

以下為阿洛視覺

————————

「好了啦，要停啦。再笑就窒息的啦。」望著笑到不能控制的玄茵，我真的是沒話可說。

但是突然她停止笑，並冷靜起來，望著四周。

「怎麼了？」我對她如此突然的變化感到好奇。

「你不覺得附近的氣氛特別奇怪嗎？」

聽到她的話，我開始細心觀察一下四周的人。

借書的在借書，温習的在温習。沒有什麼奇怪，正當我想這樣說。我開始感到玄茵說的奇怪感。那種奇怪感並不是他的的行為舉止怪異，而是人與人之間的氣氛改變了。

原本兩人結伴或者是三五成群的人，按道理應該會有說有笑，相處融洽。但現在卻猶同陌生人，各自各做自己的事。

我曾經也見過這種狀況，就好像是⋯⋯好像是小美和阿俊。

我望一望玄茵「是紅線的原因？」

她點點頭道「要快點找到阿洛！」

呀洛搵呀洛？

睇黎我真係有眼障

乜尻都剪斷哂

快d啦

我想問宜家出文嘅頻率係點

「不過現在的阿智，連我都不知道他會去哪⋯⋯」雖然知道我們現在應該要做的事，但是卻無從入手。

玄茵望著我很認真地道「對不起。」

我看著玄茵，等待著她的解釋。

如我期望，她接著道「其實我一直在騙你，我不是仙子，也從來沒有仙子。天界只有一個愛慕之神，她叫姻緣。」

「我一開始是貪玩才下凡，但是第二次下凡是因為你。因為我忘不了你對我的關心，我在天界一直也是一個人，孤單的一個。可能我⋯⋯」她稍作停頓。

「我已經愛上你。」

她都這樣表明心意，我也沒理由不接受。可是我再想想，我們一個是神，一個是人。若果想在一起，根本就比登天還要難。

正當我張開口想說話，玄茵立馬把手指放在我的唇邊，示意我安靜。

「你不用急著答我，我只是告訴你，沒有問你。更何況我們有更重要的事要做。」

我們收拾好東西就走出圖書館。

玄茵轉頭望著我說「跟著我吧，我知道他在哪。」

重甜 唔該
開個房先得唔得

結果穎怡同主角會一齊返？

她用那趕路的時間繼續向我說明。

「其實我隱約猜到原因，嫉妒之神他可以利用人最脆弱的時候搧動他人的妒忌感。」

「只要挑起他內心正面的那一面，應該可以避免他繼續暴走。」

說時遲，那時快。我已經看到阿智在不遠處。

他獨自站在天台的邊緣，用那蔑視蒼生的目光望著下方的人。

我大聲喊「阿智，收手啦！」

他轉身望向我，樣子漸漸變得猙獰，用那近乎是咆哮的聲音道「你們一個二個都背叛我！我沒情人，你們也不可以有！」

「他們是無辜的。回頭是岸啊，有我，有你家人陪伴你呀！」我希望可以令他冷靜下來。

「這個世上不只有愛情，還有親情，友情！無論怎樣，我們也支撐著你的。」

「所以收手啦。」我向他照手。

講得好 冇愛情 洗死咩 仲有兄弟

幾日無追仲係得咁少

係咪要爛尾

我看得出阿智開始有點動搖，所以繼續說「有什麼事都可以對我說，兄弟就在你身旁！」

他那猙獰的樣子慢慢平伏下來，一步一步地走近我。

我走上前抱緊他。他用那近乎是哭腔的聲線對我說「我真的很怕死亡！我知自己命不久已，所以才拜託你。」

聽到這我也隱約猜出原因，大概是他得了一個絕症，心裡接受不到。所以嫉妒之神才可以乘虛而入，操縱到阿智。

我拍拍他的背道「你家人，你朋友都會關心你的。所有你就盡量依靠我啦！」

突然間，有一道女聲出現在我們的身旁「想破壞我的計劃，你不要忘記是眼前這個人奪去你的一切。」

一個女生的外形慢慢從我們身旁浮現出來。一頭深紫色的短髮，配上那妖嬈的妝容，加上一身黑色蕾絲雪紡長裙。

雖然長裙覆蓋於大部分皮膚上，但是還可從那半透明的布料中看到那幼肌，若隱若現。可是我卻由心生起一種對她的厭惡感。

阿智鬆開懷抱，用那堅定的眼神望著我點點頭，對那個女人道「比起妳，我更信任自己的兄弟！」

聽到阿智的話，她卻沒有絲毫動搖，反而用那玩味的語氣道「隨便你，反正你已經沒有利用價值。」

阿智在她說完話後就突然暈倒。

「哈哈哈，我的時代終於來臨了！」她用那刺耳的笑聲說著。

一直在旁不為所動的玄茵也終於出聲了「嫉妒，你認為我會讓你任意莽為？」

那個女人很驚訝地道「姻緣？！為什麼妳會在這裡？」

一股柔和的白光從玄茵身上散發出來，她同時說「自古以來，有你就有我，我們一直處於一個平衡點上。如今你想打破平衡，你應該我會讓你放肆？」

兩人同時在背上伸出羽翼飛到空中，一白一紫。

玄茵從容地道「紅線從頭到尾都是我的能力，也怎會這麼容易就被你奪取。」

看著玄茵帶著她走的背影，我亦感到落寞。

她回頭望望我，對我比一比口型「再見，我的初戀。」

————————

玄茵走了也有半年，我亦踏上考DSE的道路上。日覆日地生存著，彷彿上年的經歷只是我的幻想。

在這些日子，我依舊看不到紅線。其他人亦不記得玄茵這個人。

可是我堅信，堅信這是曾經發生！

完？

穎怡呢 冇交代bo

臭雞

完咗架啦
係嘅話我屌你

完?

屌你 俾d咁嘅結局我哋？

爛爛地

垃圾到不得了

咁你地預期個結局係咩？

結尾收得太快

我反而覺得拖太耐
話哂都係短篇

爛尾

冇尾就話爛啫
最多係唔啱你心水

好草率喎個收尾

笑撚左

完全係高潮位收尾
虎頭蛇尾都冇
失望

同意 仲以為係高潮
點知原來係收皮

點解唔講下點戰鬥 姻緣同嫉妒 仲有穎怡唔係雞囉 冇左記憶之嗎 人地對男主好專一架

完咗？

Agger

穎怡到底同返男主定阿智一齊？
嫉妒之神出一出講幾句就消失，到底去左邊？
兩位神嘅能力係點樣互相克制？

如果作者係想留個自由空間比讀者自行想像
個想像空間未免太廣了

作者可能覺得咁樣收尾已經足夠
但作為讀者嘅我覺得
咁樣收尾實在好差 好多伏線未解
可能係我對個故期望太高
真係好失望

希望作者唔好介意我少少的讀後感

最令人依依不捨既莫過於穎怡既結局

有點失望

其實我都係個新手
所以都仲摸索緊點樣去收尾

當然個故都仲可以寫落去

紅色的xxxx?好似睇過

咁你就唔好收尾住 繼續寫啦

咁樣完

樓主你不如睇下搵唔搵到滿意結局嘅人出黎
我咁大反應 係因為我鐘意睇呢個故啊樓主
唔係特登搞事 所以會唔會諗重寫結局

發現巴打出好多故
而紅線故都叫做受歡迎
不如集中少少
去續寫/寫一個故吧
好想睇到紅線故嘅真結局
少少意見 希望你睇到

我都係咁諗
唔係搞事
係想作者巴打可以為個故收返個好尾

呢家似作文考試 臨時作結禁 浪費左之前咁有心嘅鋪排

我應該會繼續寫埋佢
不過要沈澱一下

因為我大多數嘅伏筆都用哂
同埋可能好少關紅線事

唔係伏筆
而係交代返個故事
加油

btw
我以為作者你打算係你其他故作解答
即係好似成個世界觀咁
想問我係咪諗多左？

唔好加甜喇

初頭睇都仲可以，但係你慢慢拖下拖下拖到最後草率收尾係會令人失望，個嫉妒乜都冇交代就出一出黎就走，呀智嘅轉變又太快。

between努力

同感

努力
希望作者唔好放棄個故